{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028881",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "제천 박용원 고택"
    },
    "text": "堤川パク·ヨンウォン古宅\\n\n忠清北道堤川市錦城面九龍里305番地\\n\n1984年1月14日に国家民俗文化財に指定され、現在はパク·ドスが所有・管理しています。この農家は母屋とサランチェ、下棟、中門棟、納屋などで構成されています。母屋は上梁の代に「同治3年甲子5月初め3日である時入居5日米時上梁」と墨書されており、1894年に建てられたことがわかります。母屋はㄱ字型の構造で、間半筒4間の胴体に4間の翼が一間筒で構成されています。翼の部分は奥の間と台所となっており、奥の間の裏側には縁側があり、前方には板の間まで短い縁側が設けられています。台所の天井の上には屋根裏部屋が作られ、日光が差し込むように窓が設けられています。奥の間の窓は菱形の形状で、門の顔が施され、帯肌模様の分合を付け、両側に開閉できるようになっています。一方、大庁から部屋に入る門は宮板のある帯肌模様の片扉となっており、前腿の部分にも片扉がついています。板の間は2間で、3つの部屋が連結しており、提灯天井が張られています。天井梁の中央には特異な対空構造が設置されており、一般的な民家では台形の板対空が一般的ですが、この家では尖車が頭孔の上にかけられ、小路を支える役割を果たしています。また、大庁の裏壁には位牌が置かれています。古坊は大庁の次の間に位置しており、大庁側に出入り口があり、前方は土壁で塞がれ、広窓が設けられています。古部屋の向かい側の部屋には、古部屋と向いの部屋の間に半間の広さの縁側がありますが、かまどを作るために向かいの部屋の前の縁側は高くし、欄干を設置しました。軒下は一軒下です。サランチェや下棟は母屋より後に建てられたものとされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "堤川パク・ヨンウォン古宅はどこにありますか？",
            "answer": "堤川パク・ヨンウォン古宅は忠清北道堤川市錦城面九龍里305番地にあります。"
        },
        {
            "question": "堤川パク・ヨンウォン古宅はいつ指定されましたか？",
            "answer": "堤川パク・ヨンウォン古宅は1984年1月14日に国家民俗文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "堤川パク・ヨンウォン古宅はどのような構造をしていますか？",
            "answer": "堤川パク・ヨンウォン古宅はㄱ字型の構造で、間半筒4間の胴体に4間の翼が一間筒で構成されています。"
        },
        {
            "question": "堤川パク・ヨンウォン古宅の母屋はいつ建てられましたか？",
            "answer": "堤川パク・ヨンウォン古宅の母屋は1894年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "堤川パク・ヨンウォン古宅にはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "堤川パク・ヨンウォン古宅には母屋、サランチェ、下棟、中門棟、納屋などの部屋があります。"
        },
        {
            "question": "堤川パク・ヨンウォン古宅の母屋の特徴は何ですか？",
            "answer": "堤川パク・ヨンウォン古宅の母屋はㄱ字型の構造で、奥の間と台所が翼の部分にあり、縁側が設けられています。"
        },
        {
            "question": "堤川パク・ヨンウォン古宅の板の間は何部屋ありますか？",
            "answer": "堤川パク・ヨンウォン古宅の板の間には2間の部屋があります。"
        },
        {
            "question": "堤川パク・ヨンウォン古宅の古坊はどこに位置していますか？",
            "answer": "堤川パク・ヨンウォン古宅の古坊は大庁の次の間に位置しています。"
        },
        {
            "question": "堤川パク・ヨンウォン古宅の古部屋の特徴は何ですか？",
            "answer": "堤川パク・ヨンウォン古宅の古部屋にはかまどを作るための高い縁側があります。"
        },
        {
            "question": "堤川パク・ヨンウォン古宅の軒下はどのような構造ですか？",
            "answer": "堤川パク・ヨンウォン古宅の軒下は一軒下です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 522,
        "QA": 459
    }
}